高先台灣三寶：親愛的房客、怪胎、腿

歡迎討論
我知今日bc有親愛的房客優先場，想知睇完的巴絲有何感覺

好多台灣戲上

係呀
都歡迎大家討論其他香港上映的台灣電影
包括hkiff上過的（孤味、刻在你心底的名字），仲有無聲、消失的情人節等

睇左親愛的房客
對我黎講係個幾平靜既故事
我自己無乜情緒既波動

佢唔係順住時間線平鋪直敘既故事
做做下先會交代番好多野
都唔會話悶既
因為我好早就估到條大橋係點
所以少左d驚喜咁

我星期五睇腿（hkaff），親愛的房客應該上畫日或星期六睇謝謝你的評語

無買到腿呀
hkaff想睇既有怪胎、一秒拳王、消失的情人節

消失的情人節我22/11睇
點知安樂出優先場十幾號有得睇

怪胎我等正場

我就係睇十幾號個場！最期待其實係尼套

怪胎我都等正場

無聲都睇左！

我都睇咗，高質

前半超級好睇 但後半開始我真係有保留......

後半想講嘅嘢太多，變咗有D嘢講得好表面，同有少少拖，不過整體來講瑕不及瑜

hkaff 一套都買唔到等緊無聲同情人節正場

親愛的房客今日香港上映

有啲失望

講緊房客

孤味香港會唔會上正場？

聽聞唔會

要睇金馬表現點
（双喜可能直上N字）

個人係想有機會入戲院睇呢部，台灣評價極好

刻在在台灣就快過億票房，好癲

但聽聞香港都唔會上正場

係呀，嘥晒

hkaff睇咗腿
又見到劉冠廷

睇預告怪胎好似普通愛情故事，弱左d

呢套想係戲院睇

今年有7部，見唔到都難

睇左消失的情人節
我好少覺得台灣電影好睇
包括早排睇既無聲同埋親愛的房客
但尼套真係very good！

我月尾先睇，好想快d睇，早知有優先場我唔買hkaff飛啦

好期待同學麥娜絲

睇咗親愛的房客，幾好，好溫柔嘅電影

我都係hkaff咋
你自己買左後一場

係仲要同一日我屋企附近百記下午有優先場，咁我去咁遠jm9

同意
打動唔到自己

怪胎都係 電影中心都無啦啦有場
好難捉摸

我之前仲以為怪胎係韓國

高先好好

想睇

睇完唔係好感動 評價咁好會唔會因為同性戀題材
反而鍾意上屆一個提名都冇嘅親愛的殺手多啲

Btw高先以後應該好多三寶四寶

睇完親愛的房客 我反而被佢父子情既描寫搞到有小小眼濕濕 算唔算錯左focus

父子情係主線喎

我反而有一幕係忍唔住先
啲警察話要入去主角帳篷入面嘅時候
對白令我諗起小夫

本身關事

睇完親愛的房客，有啲失望
莫子儀冇我想像中咁勁演技，當然都算係咁
劇情感動唔到我，一味煽情

無聲好似不錯

係，我都同意

無聲好睇過腿和房客好多

陳淑芳比較搶鏡，死前場戲做得好好

睇左腿

無聲會唔會好似鏗鏘集之類？

唔似⋯⋯
啲畫面幾呈現到聾啞人士嘅生活，同埋佢哋嘅諗法

房客好似啱台灣人口味啲,
我睇哂兩地comment發覺台灣觀眾比較buy依套嘅題材同感動位

【焦點短評】
《#親愛的房客》
登徒
鄭有傑踏入40歲後首部劇情長片，承接着《陽陽》對家庭和身份的探討，同時深刻為倫理和親情把脈，拼出了一幅現代新家庭圖像。這片最好看是，成功地將三代人的關係寫得深入細緻，林健一對立維母親和遺孤悠宇，照顧入微傾盡所有，演員部分的莫子儀、老戲骨陳淑芳成了全片亮點。房客的委屈和隱衷，徐徐在戲中解開，他既承受世間敵視和猜疑，還要面對照顧一老一幼的壓力，真的難為了家嫂。在同志關係與傳統倫理的對碰中滲出濃情，無法不叫人想起《誰先愛上他的》，在現代新家庭的形成，反思家人真義上，又向是枝裕和作品遙相呼應。

張偉雄
鄭有傑沉溺過時的誤會誤導戲劇設定，敍事大倒退，就只為成全這個同志情人／鋼琴老師／房客／代父幾近「一臉無明」的高尚清白。不但沒有打磨「愛你變成害你」的基本人情智慧，更故意錯拍小孩子的反應，請參考《德意志零年》（Germany Year Zero）吧。別說我以高標準壓人，你說你寫了親愛的信給小宇，我以為會聽到全部內容，這又只是手段，引領我登山，又是一場笨敍事拖拖拉拉死人事件。

葉七城
「難為了家嫂」式的辛酸，搬到台灣的家庭上演。煽情位都計算得很準確，從開場林健一（莫子儀飾）被控告殺人開始，以懸疑片的套路慢慢拆解一個溫情故事。鄭有傑為同志發聲的意圖非常明顯。《親》的缺點是將健一描寫得太完美：他是含辛茹苦、忍辱負重的「同志情人」、「面對黃曼梨惡家婆的媳婦」及「爸爸2號」！多重身份，光環太耀目，反而有點脫離現實。幸好莫子儀非常內歛細緻的演出，救回整部片，令它不至於太濫情。

片中最打動我的對白，是兒子悠宇對健一說的。
悠宇：「沒有我，你應該比較輕鬆一點吧？」
健一：「沒有你或許比較輕鬆，但有你我會比較快樂。」

兒子的角色也寫得很好，小演員白潤音很出色，保持那份小男孩對大人世界似懂非懂的迷茫。

有冇人睇咗怪胎？

幾好
可以入場舒緩下心情
收尾爭少少
林柏宏身材

D台男個個都好大波
刻在兩個、莫子儀、林柏宏

其他幾位還好
林柏宏身材好到有啲偏離角色設定

覺得後面幾八點檔發展⋯⋯

我係比健一同悠宇條線感動到

星期六打算睇怪胎/房客,邊套值得睇D

想輕鬆啲就先睇怪胎後睇房客

無聲好睇D定係熔爐?

熔爐震撼d

收尾好突兀

房客俾想像中失望⋯⋯⋯

琴日睇咗怪胎，感覺有啲00年代台劇feel，有啲位好夾硬嚟 但好睇嘅整體

今日係apm睇左消失的情人節

同場
隔離post講咗點解我好失望......唉

接住睇埋怪胎

全場得我一係單拖

btw 隔離po係邊個
想睇下大家評價

同場

都係單拖

我講緊金馬獎po
得我一個負評

暫時我都喜愛怪胎多d

情人節套戲個感覺好似有d女仔，納下眼覺得係靚女，望真d就個樣怪怪地

係戲院入面順住個flow，當下覺得幾好，但一完場出戲，就好多位怪怪

個故事條橋撐起套戲，男女主角近乎零對手戲好可惜

我唔介意佢女仔，佢係一adopt男仔視覺先出事

買咗飛過幾日睇

近乎係兩套戲一個故事咁

劇透!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

就係靠d枝節俾左個wow既感覺你

但冇其他

睇咗怪胎

香港幾時會上刻在你心底的名字

see it on Netfilx

消失的情人節好高汁

終於捨得睇？？

hkaff最後一場呀

岩岩睇左怪胎 比想像好睇

我記得 屋企附近有但專登出城睇
但都值得既

買咗hkaff先有優先場
是旦啦，當出城行下食下嘢

盧律銘幫無聲同消失的情人節配樂都好正，兩套仲要唔同風格，我見apple music有得聽ost

咁呢套又唔係探討OCD, 其實係愛情電影
只係用OCD嚟做兩個人嘅共通點，冇話過要探討呢樣野

覺得呢條LINK 講得幾好, OCD 只係代表緊兩個人萌生愛情既契機, 對其他人黎講可能係一個小眾既興趣, 一個共同點, 呢個共同點令兩個人走埋一齊, 但人係不停會變, 如果因為共同點一齊後冇成長為因為對方呢個人一齊, 咁係咪只係要一個互相理解既人就夠?

所以套野唔係有OCD先會有共鳴，中學畢業，大學畢業，環境變分手其實都好易有共鳴

所以一路睇一路都覺得好可惜兩個人都係自私，只係要對方變成同自已一樣，一切都不會改變的明顯係冇可能既追求，只係兩人關係既詛咒

反而明白一切都不斷改變，去接受先可以走落去

怪胎，幻愛，消失的情人節
都係有關怪人既愛情

幻愛，消失的情人節 比較美好，台灣票房仆哂街。
怪胎 較為dark和灰暗，台灣票房反而尚可。